{
    "question": "Apa tujuan bank sentral menaikkan suku bunga?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. mengatur bank2 yang ada dibawahnya<br>2. mengedarkan dan membuat uang<br><br><br>mungkin itu yang saya tau,, salah benarnx mohon maav :D",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "untuk mencapai dan memelihara kestabilan nilai rupiah, yaitu kestabilan terhadap harga-harga barang dan jasa yang tercermin pada inflasi.<br><br>(mungkin?)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-nilai-guna-bentuk-atau-utility-of-form-525",
            "question": "Sebutkan 5 contoh nilai guna bentuk atau utility of form",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mendapat kualitas langsung dari produknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-tidak-terdapat-satu-struktur-organisasi-spesifik-811",
            "question": "jelaskan mengapa tidak terdapat satu struktur organisasi spesifik yang optimal untuk semua perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perusahaan memiliki banyak stakeholder (mulai dari karyawan hingga pemiliki perusahaan), di samping itu lingkungan, persaingan, hubungan dengan suplier, permintaan pasar dan segala sesuatu itu selalu berubah dalam hitungan hari. Oleh karena itu tidak ada ukuran yang optimal bagi perusahaan. Meski demikian ada parameter dan ukuran ukuran untuk mengukur efektivitas struktur perusahaan. Ambil contoh rasio ukuran perusahaan berdasark keuntungannya<br>ROA = return on asset\u00a0<br>Ambil contoh Sampoerna dengan sales yang sama dapat menciptakan ROA lebih tinggi dari Gudang garam karena asset nya yang lebih kecil\u00a0<br>contoh\u00a0<br><br>ROA =\u00a0[tex] \\frac{profit}{asset} [/tex]\u00a0<br>aset sampoerna = 5<br>aset gudang garam = 10<br>profit = 2\u00a0<br><br>ROA sampoerna =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} = 0.4[/tex]<br>ROA gudang garam =\u00a0[tex] \\frac{2}{10} = 0.2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-mengadakan-valuta-asing-dan-apa-yang-di-502",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh mengadakan valuta asing ? dan apa yang dimaksud prinsip bagi hasil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPR pada dasarnya memfokuskan diri pada usaha mikro yang terdiri dari masyarakat usaha kecil dengan klien yang memiliki jumlah pegawai kurang dari 50 orang. Di khawatirkan bila BPR mengadakan valuta asing maka akan merubah bisnis pokok perusahaan yang berorientasi pada masyarakat. Di tambah klien dari BPR tidak ada yang berasal dari luar negeri.\u00a0<br><br>Prinsip bagi hasil artinya seluruh keuntungan perusahaan akan dibagikan kepada pemegang entitas perusahaan sesuai besaran ekuitas yang mereka miliki.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-bank-sentral-mengurangi-penawaran-uang-saat-kondisi-in-110",
            "question": "Apa tujuan bank sentral mengurangi penawaran uang saat kondisi inflasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar nilai rupiah tidak turun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>untuk mengurangi kegiatan ekonomi yang berlebihan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-bank-dalam-kehidupan-sehari-hari-654",
            "question": "Jelaskan pentingnya bank dalam kehidupan sehari-hari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satunya, untuk memanajemen uang. kalo uangnya disimpan di rumah, ada sedikit perlu diambil, sedikit sedikit diambil. kalo di bank enggak<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak hidup boros .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceriitakan-secara-ringkas-hal-hal-atau-makhluk-hidup-yang-ditemuk-259",
            "question": "ceriitakan secara ringkas hal-hal atau makhluk hidup yang ditemukan Darwin dalam ekspedisinya sehingga Darwin menggunakan teori evolusinya dengan sangat kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Evolosi darwin yang paling terkenal adalah setelah melihat evolusi di pulau galapagos! di situ dia melihat paruh burung berubah sesuai dengan makanan (biji bijian yang dimakan) oleh karena itulah dia sangat yakin dengan teori evolusinya. Tapi ini kan bukan pelajaran ekonomi?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp600-triliun-di-rp300-250",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, DI Rp300 trilliun, pajak langsung Rp50 triliun, dan transfer payment Rp. 150 triliun maka pendapatan perseorangannya sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai<br>\u00a0<br>PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, <br>DI Rp300 trilliun,<br>\u00a0pajak langsung Rp50 triliun, dan <br>transfer payment Rp. 150 triliun <br>maka pendapatan perseorangannya sebesar<br>NNI = GNP - NNP\u00a0<br></span><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment + pajak langsung - DI<br></span>PI = 600 -(0 + 0) + 150 + 50 - 300<br>PI = 500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penegertian-manajemen-959",
            "question": "Penegertian manajemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manajemen adalah suatu proses dalam rangka mencapai tujuan dengan berkerja sama melalui orang-orang dan sumber organisasi lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rangka mencapai tujuan bersama <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}